饒戈平：國歌法不排除適用香港

全國人大常委會今早繼續開會，分組審議《國歌法草案》。基本法委員會委員饒戈平表示，現時在香港污辱國歌不會受到法律制裁，反映香港相關法例不健全，如內地的《國歌法》獲得通過，不排除會適用於香港，但他沒有說明會以哪種方式將《國歌法》引進香港。

《國歌法草案》共有15項條文，詳細規範國歌奏唱的形式和禮儀、歌詞及曲譜標準、應用於哪些場合等，不得以污辱的方式奏唱，包括禁止用於私人喪事活動、廣告或公共場所的背景音樂，但未有清楚訂明單純「噓國歌」是否違法。

有香港的建制派議員支持將《國歌法》引進香港，例如像現有《國旗及國徽法》般，透過《基本法》附件三直接將內地法例適用於香港，也可考慮讓香港自行立法，但亦有民主派議員表明反對，認為沒有迫切性及擔心會變成政治檢控。

將成個旺角場所有人捉撚哂返去囉，屌你老母

有種就成個球場人咁拉
你班港共撚樣

youtube server 係邊度？

場場港隊都boo鳩你

澳門一早已經有

第七條

演奏國歌

一、國歌應依照本法附件四的正式總樂譜的準確規定進行演奏。

二、不得修改國歌的歌詞。

第九條

侮辱國家象徵罪

一、以言詞、動作或散佈文書、又或以其他與公眾通訊的工具，公然侮辱國家象徵，又或對之不尊重者，處最高三年徒刑，或科最高三百六十日罰金。

二、下列情況構成對國家象徵的不尊重：

（一）焚燒、毀損、塗劃、玷污或踐踏國旗或國徽；

（二）演奏國歌時蓄意不依歌譜或更改歌詞。

以後無得唱 中國牛肉有毒？

其實唔洗捉哂
幾千人入面, 只係選擇當中幾個來告, 已經可以嚇到超過一半人下次唔敢再玩

直接捉啦
共產黨做野洗乜法理
土匪嚟家嘛

起來！ 我呀爸去環遊世界 我呀麻係哥斯拉 我呀婆係心理變態！中華牛肉好味！好味到唔洗還債！還債！還債！還債！全部錢都輸曬！老婆仔女都走埋！還債！還債！還債債！

不如釋法，賦予埋追溯力吖